護苗基金原來譴責了黑警 - 馮睎乾

護苗基金原來譴責了黑警 - 馮睎乾

淫警余俊鑫利用社交媒體獵艷，數年來褻玩六名未成年少女，心理報告指他重犯機會中等偏高，近日判囚三年十個月。去年五月有類似案例：地盤散工以社交媒體獵艷，先後約會三個女孩，強姦了其中一個十六歲少女，又跟另一個十二歲女童性交，報告指他重犯機會中等偏高，判囚十二年。

案情相近，但黑警淫褻的女童達六個，是地盤工三倍，何以後者刑期反而是前者三倍？淫警認罪兼沒被控強姦——其實警方一度控以強姦，只是後來撤控——固然是量刑較輕的原因，但可以輕那麼多？龍緯汶非禮兩名女童，拍淫照，去年底判囚三十二個月。淫警案受害人數是龍緯汶案的三倍，但僅多判十四個月，對於「重犯機會中等偏高」的黑警來說，未免太便宜了。

一見性侵女童，很多人就條件反射召喚蕭芳芳。護苗基金FB專頁上次更新，已是去年8月31日，即是說，自從「唧唧復唧唧，女童遭撞擊」，護苗基金就無聲無息。警襲女童，你可說跟性侵無關，基金會一概不理，但淫警狎童是你老本行，怎麼不發聲？我本着求真精神，到護苗基金官方網站查證，才發現怪錯了蕭芳芳。咁大件事無人講？

原來去年12月22日，護苗基金已在網站悄悄發聲明，低調譴責了余俊鑫和龍緯汶。聲明措辭很強硬，尤其針對性侵兩童的龍緯汶，簡直義憤填膺，直斥他「天理不容」；但對於性侵六童的淫警，則流於官腔，只平淡指他「嚴重影響受害者的身心，亦影響公眾對執法者的信任與期望」，並未激動至拋出四字成語。聲明又義正辭嚴說「余俊鑫必須得到具有阻嚇性的判決」，我呼籲護苗基金回應一下：三年十個月的刑期夠不夠「阻嚇性」？

護苗基金譴責淫警，既不在FB張貼，也沒有傳媒報道，這樣神不知鬼不覺，可見對黑警非常厚道（不排除是想保護龍緯汶），若轉型「護警基金」，必生意興隆。話說回來，為什麼12月22日忽然找回良心呢？答案是黃秋生。12月20日黃秋生在FB貼文，說要歸還蕭芳芳早年贈送她親手寫的「服」字，以示對護苗基金不滿，於是兩日後蕭芳芳就低調補鑊，明未？是秋生的貼文起了作用！

護你老母有份